當初英國殖民時期普通市民點睇政府?

話說岩岩又睇到隔離個PO <到左今日 我發現有種人真係冇得救>

樓主老母講左句:因為我呢一輩就係受住英國佬壓迫
皆因我唔係生於英殖時期,所以唔清楚當時的人點睇政府
有無人老豆老母可以出黎講下

明明我老母又好我阿爺又好都係讚殖民地政府搞起經濟

講「受住英國佬壓迫」既智力可能有問題

或者佢自己柒, 遍地黃金機會既七八十年代都唔識去執金

果時跟本冇人會提選港督
因為港督真係為民生 , 聽民意
個個安居樂業搵完錢就去玩
邊之似依家個個禮拜放假都有遊行

自己推一推先

抱怨「受住英國佬壓迫」既智力一定有問題 因為殖民時期英國佬緊係要壓迫本土居民 唔係殖黎做咩撚嘢?

迫佢老母
果時港督出黎好撚開心架
邊有人會屌佢
肥彭去泰昌蛋達邊有人會狙擊

華人社會地位的確冇鬼佬咁高
你見果陣犬都係洋鬼做牙head
私人公司更加唔洗諗 外資肯定重用自己人先
所以部分知識份子同老粗都有不滿
但呢班人又冇真係嬲到扔炸彈燒死人 扔炸彈個家人有個仲做到立法會主席

屋企廢老60年代成長，97前話驚中共要移民英國，去完因為做野辛苦又返黎香港，但而家日日屌後生搞事。又話中共唔殺人6地算仁慈

可以養成香港人「食屙訓玩」既DNA，你就知當年有幾太平

老豆可以由一個比阿爺帶住偷渡來港嘅𡃁仔，到靠公務員津貼拎到倫敦大學學位，你話佢對英國無好感就奇。

唔洗諗香港廢老點睇政府，香港人好膚淺。個時英國殖民遍地黃金，緊係唔反英。而家佢地覺得英國衰退，中國掘起就緊係奶鞋底，屌9反共既人。驚儲儲埋埋d錢無哂。

大家點反擊當時大勢所趨
有色人種係英國殖民地抬唔起頭呢個事實
唔只係香港

以前有過唔少港英衝突，主要係經濟民生野

1921年底，香港兩大英資公司渣甸和太古船務的公司海員向資方要求加薪又被拒。直至1922年1月22日，由中華海員工業聯合總會領導的大罷工開始，工會向罷工海員派發每人每日4毫5仙到1元的生活費，短短一周內參加罷工的海員多達6,000多人。至1月底，其他公司的海員以至碼頭起貨工人和煤炭工人也相繼嚮應，人數達三萬多。當時香港海運癱瘓，150多艘船滯留維多利亞港內，但資方仍堅拒加薪。

為解決罷工，當時港督司徒拔採取強硬手段，通過戒嚴令，於2月1日武力封閉位於德輔道中的香港海員工會，並強行拆去招牌。但引發香港其他行業同情海員工人的遭遇，發動總罷工十多萬人。2月中，海員代表蘇兆徵等於港府官員、船公司代表、東華醫院紳董談判破裂。同時港府派人到外地招募新工人，由英軍派人駕駛因罷工而停航之天星小輪。罷工海員封鎖香港，禁止廣東各地糧食運港，並得到廣東等華界嚮應，引起香港政府等恐慌。

總罷工期間，不少工人離開香港，北上返回華界。英政府於是在2月28日下令九廣鐵路停駛。在1922年3月3日，約2000人的罷工工人步行返回廣州，當隊伍途經沙田時遭副警司經亨利下令香港軍警開槍阻止，造成三死八傷。在香港歷史上稱沙田慘案。於是引起香港華人更大憤怒與恐慌。